《**魔女由熙**》（）是[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")[SBS自](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink")2007年3月21日起播放的[水木迷你連續劇](../Page/SBS水木連續劇.md "wikilink")。

## 演員陣容

### 主要角色

  - **馬由熙**（）：[韓佳人](../Page/韓佳人.md "wikilink")（粵語配音：[陳凱婷](../Page/陳凱婷.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    一家廣告設計公司的代表理事、MK集團會長的女兒。在她小時候，一直很疼愛她的母親被父親趕出家門，因此由熙與其父親的關係一直非常不好，甚至只以「會長」來稱呼他，長大後也不與他同住，自己搬出去獨自生活。而在那樣的環境下長大的由熙，也逐漸地養成了一種奇怪的性格——喜歡穿全套黑色的衣褲鞋子、架上黑色粗框眼鏡，別人做了些逆自己想法的事情的話就動口罵人甚至出手打人。因此，其他人在她還身在遠處時，也已經感受到有一股寒氣自她那裡散發出來，由熙也因而被冠上「魔女」的稱號。她這樣的性格，也令她在與初戀情人分手後，相親了很多次也無法成功找到對象。

<!-- end list -->

  - **蔡戊龍**（）：[在喜](../Page/在喜.md "wikilink")（粵語配音：[陳廷軒](../Page/陳廷軒.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    炸醬麵店「戊龍閣」（）東主的長子。自小在父親的薰陶下就喜歡上料理，長大後更特別對法國菜情有獨鍾。因此，雖然其母親曾強逼他去讀醫科，但他只讀了一年就休學了。休學後一直邊看書自學（尤其是Johnny
    Kruger所著作的），邊找餐廳打工。然而因他自認為自己的料理技術非常了得（雖然的確很不錯），而經常當面評論其上司們的料理技藝的不足，因而每份工作才剛做了不久就被辭退了，後來甚至有餐廳聽聞過他的「名聲」而不敢聘用他。

<!-- end list -->

  - **柳俊河**（）：[金楨勳](../Page/金楨勳.md "wikilink")（粵語配音：[黃啟昌](../Page/黃啟昌.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    原來是由熙在大學的學長，也是其初戀情人。然而，由熙的父親並不認同他們這段感情，因而出手把他們拆散，並將俊河送往外國讀書以作補償，也不許他再跟由熙聯繫——雖然由熙在整件事情上，似乎一直被蒙在鼓裡。畢業回國後，就在一所醫院當胸外科醫生。

<!-- end list -->

  - **Johnny Kruger**（\[1\]）：[丹尼斯·吳](../Page/丹尼斯·吳.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    從紐約回來、被譽為「美國的[傑米·奧利佛](../Page/傑米·奧利佛.md "wikilink")」的法國料理名廚，是由熙的好朋友。回來後，在由熙的協助下，在[N首爾塔一家法國餐廳當總廚](../Page/N首爾塔.md "wikilink")。他也撰寫過不少與法國料理有關的書籍。

<!-- end list -->

  - **南承美**／**鄭承美**（\[2\]）：[全慧彬](../Page/全慧彬.md "wikilink")（粵語配音：[曾秀清](../Page/曾秀清.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    原來為戊龍的中學同學兼好友，後來便與他發展成一對情侶。在Johnny工作的餐廳任職餐廳經理。

### 其他角色

  - **李組長**（）：[成東鎰](../Page/成東鎰.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    由熙所在的廣告公司的組長。他也是由熙的父親馬會長的「線人」，常向會長匯報由熙的情況。

<!-- end list -->

  - **-{朴}-喜貞**（）：

<!-- end list -->

  -
    由熙的秘書。非常愛美，常因灑了香水或在公司化妝而遭由熙斥責。

<!-- end list -->

  - **韓世拉**（）：[黃智賢](../Page/黃智賢_\(韓國\).md "wikilink")（粵語配音：[許盈](../Page/許盈.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    由熙的大學同學。在遇上Johnny後便被他深深地吸引着，令Johnny感到不勝其煩。

<!-- end list -->

  - **馬會長**（**馬忠彪**）（（））：[邊熙峰](../Page/邊熙峰.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    MK集團的會長、由熙的父親。雖然他稱所有對其女兒所做的事情都是為她好，但似乎並沒有顧及到她的感受。

<!-- end list -->

  - **馬波瀾**（）：

<!-- end list -->

  -
    小學生。在由熙還未長大時，他被由熙的父親帶回家收養。後來由熙才知道，這個年紀比她小很多的「弟弟」，正是其母親在被趕出家門並改嫁後所生的兒子。波瀾出生後，其父母在一次交通意外中身亡，馬會長因而收養了他。

<!-- end list -->

  - **蔡秉西**（）：[安奭奐](../Page/安奭奐.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    戊龍的父親，也是炸醬麵店「戊龍閣」東主。年輕時曾獲多個與料理有關的獎項，然而隨着年齡的增長，其料理的技藝、味覺等也慢慢地減弱了，所以現在只能打理一家小小的中華料理店。

<!-- end list -->

  - ：[宋玉淑](../Page/宋玉淑.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    戊龍的母親。

<!-- end list -->

  - **蔡松華**（）：[趙桂形](../Page/趙桂形.md "wikilink")（粵語配音：[張預東](../Page/張預東.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    戊龍的弟弟。不時與人結怨而招惹麻煩。曾一度學習過跆拳道 。

<!-- end list -->

  - **鄭瑪麗**（）：[李彩英](../Page/李彩英.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    Johnny的下屬。其法國料理廚藝也不比戊龍遜色。她與韓世拉一樣暗戀Johnny，兩人也因此時常發生爭執。

<!-- end list -->

  - **美京**（）

<!-- end list -->

  -
    松華的女朋友。起初因她聲稱懷上了松華的骨肉，而且又無家可歸，松華的父母才收留了她。然而後來被發現，那-{只}-是因為她怕松華會離開她而編造出來的謊言。

## 其他搭配歌曲

  - 台灣[緯來戲劇台版本](../Page/緯來戲劇台.md "wikilink")
      - 片頭曲：[櫻桃幫](../Page/櫻桃幫.md "wikilink")《七》
      - 片尾曲：[南拳媽媽](../Page/南拳媽媽.md "wikilink")《笑著流淚》

## 製作人員

  - 導演：[田基湘](../Page/田基湘.md "wikilink")
  - 責任監製：
  - 編劇：
  - 原作：
  - 攝影監督：
  - 照明監督：
  - 同步錄音：
  - （鏡頭用）起重機：
  - 場景設計：
  - 編輯：
  - 作曲、編曲：
  - 小道具：、
  - 服裝：
  - 美容：
  - 化妝：、
  - 現場指導：、、
  - 製作部：、
  - 輔助作家：
  - 副導演：
  - 製作：[ZeroOne Interactive](../Page/ZeroOne_Interactive.md "wikilink")

## 播出時間

韓國從2007年3月21日到5月10日，逢星期三、四晚21:55在SBS播出。

台灣也於2007年7月2日週一至週五晚間十點於[緯來戲劇台首播](../Page/緯來戲劇台.md "wikilink")。

中国[安徽电视台](../Page/安徽电视台.md "wikilink")（卫星频道）于2008年7月27日起每晚22:45（前四天为22:05）播出。

## 外景拍攝場地

  - [N首爾塔](../Page/N首爾塔.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    Johnny、承美和後來戊龍工作的餐廳就在這裡。

<!-- end list -->

  - [Daewoo Trump World](../Page/Daewoo_Trump_World.md "wikilink")Ⅱ

<!-- end list -->

  -
    由熙就是在這裡居住。

## 其他資料

  - 飾演戊龍的[在喜和飾演戊龍父親的演員](../Page/在喜.md "wikilink")，過去亦曾在《[豪傑春香](../Page/豪傑春香.md "wikilink")》一劇中飾演兩父子。此外，兩人也是繼《豪傑春香》和《[My
    Girl](../Page/我的女孩.md "wikilink")》後，再次與導演[田基湘合作](../Page/田基湘.md "wikilink")。

## 外部連結

  - [韓國SBS官方網站](http://tv.sbs.co.kr/devils/index.html)
  - [台灣緯來官方網站](http://drama.videoland.com.tw/channel/witch/)
  - [DramaWiki上的介紹](http://wiki.d-addicts.com/Witch_Amusement)

## 注釋

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 作品的變遷

[Category:2007年韓國電視劇集](../Category/2007年韓國電視劇集.md "wikilink")
[Category:緯來電視外購韓劇](../Category/緯來電視外購韓劇.md "wikilink")
[Category:韓國偶像劇](../Category/韓國偶像劇.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購劇集](../Category/無綫電視外購劇集.md "wikilink")
[Category:韓國小說改編韓國電視劇](../Category/韓國小說改編韓國電視劇.md "wikilink")
[Category:香港有線電視外購劇集](../Category/香港有線電視外購劇集.md "wikilink")
[Category:女性題材電視節目](../Category/女性題材電視節目.md "wikilink")

1.  在劇中的一張海報中，其英文名字被拼寫成「Jhonny Grooger」。
2.  這個角色的姓氏，連官方的資料也有這兩個不同的版本。可參見[這張圖](http://img.sbs.co.kr/newimg/wizard2/program/tv/devils/img/cha_05.jpg)和[這張圖](http://img.sbs.co.kr/newimg/uci_img/programAct/1173284747548.jpg)。但據劇中她所配戴的經理名牌應為姓南。